{
  "classes": ["LOCATION", "PERSON", "ORGANIZATION", "DATE", "TIME"],
  "annotations": [
    [
      "ආසියානු ක්‍රිකට් ශුර ශ්‍රී ලංකා කණ්ඩායම සහ සත්කාරක ඉන්දීය කණ්ඩායම අතර 20/20 ක්‍රිකට් තරගාවලියේ 3 වැනි සහ අවසන් 20/20 ක්‍රිකට් තරගය ලකුණු 91කින් ජයගනිමින් ඉන්දියාව තරගාවලියේ ජය හිමි කර ගනු ලැබීය.\r",
      {
        "entities": [
          [0, 7, "LOCATION"],
          [21, 31, "LOCATION"],
          [51, 57, "LOCATION"],
          [154, 162, "LOCATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      "රාජ්කොට් සෞරාෂ්ට්‍ර ක්‍රිකට් සංගම් ක්‍රීඩාංගණයේදී තරගය පැවැත්විණි.\r",
      {
        "entities": [[0, 49, "LOCATION"]]
      }
    ],
    [
      "අප අවධානය යොමු කරන්නේ විකල්ප ප්‍රතිපත්ති හා විසඳුම් වෙත වන අතර, එය UNDP හි සහාය  ඇතිව සිදු වේ. ශ්‍රී ලංකාවේ බොහෝ දුරට නියාමනය නොකළ හා ක්ෂුද්‍ර මූල්‍ය අංශයට සම්බන්ධ, ඔවුන්ගේ සහ ඒ හා සමාන සිද්ධීන් සිය ගණනක් දැනට UNDP විමර්ශනය කරමින් සිටියි.",
      {
        "entities": [
          [0, 2, "PERSON"],
          [67, 71, "ORGANIZATION"],
          [94, 99, "LOCATION"],
          [100, 106, "LOCATION"],
          [164, 171, "PERSON"],
          [209, 213, "ORGANIZATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      "පරිසර හිතකාමී ප්‍රවාහන මාධ්‍ය සඳහා නෙදර්ලන්තය විශාල ප්‍රසිද්ධියක් උසුලනවා. “Bakfiets” පා පැදි යනු ඉන් එකක් පමණ යි.",
      {
        "entities": [
          [0, 5, "LOCATION"],
          [35, 45, "LOCATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      "පිටකොටුවේ ගුණසිංහපුර ඩයස් පෙදෙසේ පොදු නාන ළිං සොයා ගිය Roar Media කණ්ඩායම ඉදිරිපත් කරන වාර්තාමය විචිත්‍රාගංයයි මේ.",
      {
        "entities": [
          [0, 9, "LOCATION"],
          [10, 20, "LOCATION"],
          [21, 25, "PERSON"],
          [26, 32, "LOCATION"],
          [55, 59, "ORGANIZATION"],
          [66, 73, "ORGANIZATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      "පසන් අලුත් අවුරුද්දට ගෙදර යද්දි නොහිතපු අකරතැබ්බෙකට මූණ දුන්නා. සම්පූර්ණයෙන්ම නොදන්නා තැනක අතරමං වෙලා උන්නු එයා අම්මගෙන් එක දිගට ආපු දුරකතන ඇමතුම් හින්දා තවත් අවුලට පත් වුණා. පසන්ගේ අලුත් අවුරුද්ද අනපේක්ෂිත මුහුණුවරක් ගන්න නියමිත බව  එයා දැන ගෙන හිටියෙ නෑ.",
      {
        "entities": [
          [0, 4, "PERSON"],
          [11, 20, "TIME"],
          [21, 25, "LOCATION"],
          [86, 90, "LOCATION"],
          [108, 111, "PERSON"],
          [112, 120, "PERSON"],
          [175, 181, "PERSON"],
          [188, 196, "TIME"],
          [233, 236, "PERSON"]
        ]
      }
    ],
    [
      "පුරාණ අබිරහස් සඟවාගෙන සිටින නිහඬ තෝතැන්නක ලෙස අප වෙසෙන මිහිතලය හඳුන්වාදීමට පුළුවන්. ",
      {
        "entities": [
          [0, 5, "TIME"],
          [33, 41, "LOCATION"],
          [46, 48, "PERSON"],
          [55, 62, "LOCATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      "පසන් අලුත් අවුරුද්දට ගෙදර යද්දි නොහිතපු අකරතැබ්බෙකට මූණ දුන්නා. සම්පූර්ණයෙන්ම නොදන්නා තැනක අතරමං වෙලා උන්නු එයා අම්මගෙන් එක දිගට ආපු දුරකතන ඇමතුම් හින්දා තවත් අවුලට පත් වුණා. පසන්ගේ අලුත් අවුරුද්ද අනපේක්ෂිත මුහුණුවරක් ගන්න නියමිත බව  එයා දැන ගෙන හිටියෙ නෑ.",
      {
        "entities": [
          [0, 4, "PERSON"],
          [11, 20, "DATE"],
          [21, 25, "LOCATION"],
          [86, 90, "LOCATION"],
          [91, 96, "LOCATION"],
          [108, 111, "PERSON"],
          [112, 120, "PERSON"],
          [175, 181, "PERSON"],
          [182, 187, "DATE"],
          [188, 196, "DATE"],
          [233, 236, "PERSON"]
        ]
      }
    ],
    [
      "මං බස්වලින් බිමට වැටුණා, මං  ලිස්සලා කාණුවලට වැටුණා. මං වැටෙන තරමට මට ඒකෙන් නැඟිටින හැටි ඉගෙන ගන්න පුළුවන් වුණා.",
      {
        "entities": [
          [0, 3, "PERSON"],
          [26, 28, "PERSON"],
          [53, 55, "PERSON"],
          [67, 69, "PERSON"]
        ]
      }
    ],
    [
      "මේ ඉංග්‍රීසි කාලෙ අපේ රටේ වැඩවර්ජනය කර අයිතින් දිනාගැනීමට කටයුතු කළ ආකාරය විමසා බැලීමක්.",
      {
        "entities": [
          [13, 17, "TIME"],
          [18, 21, "PERSON"],
          [22, 25, "LOCATION"],
          [26, 35, "ORGANIZATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      "මෙම ලිපියෙන් 2023 ෆෝමියුලා වන් ලෝක ශූරතාව ගමන් කරන දිශානතිය පිළිබඳ ව අවධානය යොමු කෙරෙනවා.",
      {
        "entities": [
          [13, 17, "DATE"],
          [31, 34, "ORGANIZATION"],
          [35, 41, "ORGANIZATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      "කිම්ගේ දියණිය ගැන පළවන මාධ්‍ය වාර්තාවලට අනුව, නුදුරු අනාගතයේ දිනයක එරට මෙහෙයවන මහා මොළය බවට පත්වනු ඇත්තේ මේ දස හැවිරිදි දියණිය ය.",
      {
        "entities": [
          [0, 6, "PERSON"],
          [7, 13, "PERSON"],
          [46, 52, "TIME"],
          [53, 60, "TIME"],
          [61, 66, "DATE"],
          [67, 70, "LOCATION"],
          [120, 126, "PERSON"]
        ]
      }
    ],
    [
      "රත්නපුර නගරයේ වැඩි ම මැණික් අලෙවියක් සිදුවන්නේ පාරේ පවත්වන මැණික් පොළ ආශ්‍රිත ව බව ඔබ දන්නවා ද? ",
      {
        "entities": [
          [0, 7, "LOCATION"],
          [8, 13, "LOCATION"],
          [47, 51, "LOCATION"],
          [66, 69, "LOCATION"],
          [83, 85, "PERSON"]
        ]
      }
    ],
    [
      "2023 IPL ක්‍රිකට් තරගාවලියේ අවසන් තරග වටය පිළිබඳව ඔබ දැන ගත යුතු තොරතුරු රැසක් පිළිබඳව යි මෙම ලිපිය. ",
      {
        "entities": [
          [0, 4, "TIME"],
          [5, 8, "ORGANIZATION"],
          [9, 17, "ORGANIZATION"],
          [28, 33, "TIME"],
          [50, 52, "PERSON"]
        ]
      }
    ],
    [
      "මේ වීඩියෝව අලුත් ම SONY Walkman Digital Music Player එක ගැන යි.",
      {
        "entities": [
          [0, 2, "LOCATION"],
          [19, 23, "ORGANIZATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      "අද්භූත දසුනින් පරිපූර්ණ සිහින දැක එයට ම බියවී අවදිවීමේ සංසිද්ධිය Sleep Paralysis යනුවෙන් හඳුන්වනවා.",
      {
        "entities": []
      }
    ],
    [
      "මේ අසූව – අනූව දශකවල මෙරට රූපවාහිනී නාළිකාවල ඉමහත් ජනප්‍රියත්වයක් හිමි කර ගනිමින් විකාශය වූ විදෙස් ටෙලි නිර්මාණවල තේමා ගීත කිහිපයක්.",
      {
        "entities": [
          [3, 7, "TIME"],
          [10, 14, "TIME"],
          [15, 20, "TIME"],
          [21, 25, "LOCATION"],
          [26, 35, "ORGANIZATION"],
          [36, 44, "ORGANIZATION"],
          [89, 91, "TIME"],
          [92, 98, "LOCATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      "Meta අලුතින් හඳුන්වා දෙන meta business suite හි පහසුකම් ගැන මේ වීඩියෝවෙන් විමසා බලමු. ",
      {
        "entities": [
          [0, 4, "ORGANIZATION"],
          [25, 29, "ORGANIZATION"],
          [30, 38, "ORGANIZATION"],
          [39, 44, "ORGANIZATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      "බොහෝ දෙනෙක් දන්නා යූටියුබ් පිළිබඳව වැඩි දෙනෙක් නොදත් කරුණු කිහිපයක් පිළිබඳව යි මේ ලිපිය.",
      {
        "entities": [
          [0, 4, "PERSON"],
          [5, 11, "PERSON"],
          [18, 26, "ORGANIZATION"],
          [35, 39, "PERSON"],
          [40, 46, "PERSON"]
        ]
      }
    ],
    [
      "බර්නෙෂා යනු ජීවිතයේ මුළු ඉතිරි කාලය ම කන්‍යාභාවය රැක ගනිමින්, පිරිමියෙක් ලෙස දිවි ගෙවීමට දිවුරුම් දුන් කාන්තාවන් කොට්ඨාසයකි.",
      {
        "entities": [
          [0, 7, "PERSON"],
          [25, 30, "TIME"],
          [31, 35, "TIME"],
          [36, 37, "TIME"],
          [62, 72, "PERSON"],
          [103, 112, "PERSON"],
          [113, 124, "PERSON"]
        ]
      }
    ],
    [
      "2023-25 ලෝක ටෙස්ට් ශූරතා තරගාවලියේ අවසන් තරගය සඳහා අපට සුදුසුකම් ලබා ගැනීමට තිබෙන අවස්ථාව පිළිබඳ ව මෙම ලිපියෙන් සාකච්ඡා කරනවා.",
      {
        "entities": [
          [0, 7, "DATE"],
          [8, 11, "ORGANIZATION"],
          [12, 18, "ORGANIZATION"],
          [19, 24, "ORGANIZATION"],
          [25, 34, "ORGANIZATION"],
          [51, 54, "PERSON"]
        ]
      }
    ],
    [
      "මෙටා සමාගම මේ වන විට හඳුන්වා දී ඇති ‘Take It Down’ නම් විශේෂාංගය ගැනයි මේ ලිපිය.",
      {
        "entities": [
          [0, 4, "ORGANIZATION"],
          [5, 10, "ORGANIZATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      "එදා මන්ත්‍රීවරුන් නවාතැන් ගෙන සිටියේ කොළඹ හතේ නිහඬ පරිසරයක පිහිටි දෙමහල් ගොඩනැඟිල්ලක් වන ශ්‍රාවස්ති මන්දිරයේ යි.  ",
      {
        "entities": [
          [0, 3, "DATE"],
          [4, 17, "PERSON"],
          [18, 25, "LOCATION"],
          [37, 41, "LOCATION"],
          [73, 85, "LOCATION"],
          [100, 108, "LOCATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      "පෘථිවියේ සාගර සහ මහාද්වීපවල හැඩය සහ පිහිටීම ස්ථාවර නැහැ. අපට නොපෙනෙන වේගයෙන් ඒවා වෙනස් වෙනවා. ඉතින්, වසර මිලියන 250 කට පසු ඒ වෙනස්කම් දර්ශනය වන්නේ කෙසේ ද? ",
      {
        "entities": [
          [0, 8, "LOCATION"],
          [9, 13, "LOCATION"],
          [17, 27, "LOCATION"],
          [57, 60, "PERSON"],
          [101, 104, "TIME"]
        ]
      }
    ],
    [
      "අප අවධානය යොමු කරන්නේ විකල්ප ප්‍රතිපත්ති හා විසඳුම් වෙත වන අතර, එය UNDP හි සහාය  ඇතිව සිදු වේ. ශ්‍රී ලංකාවේ බොහෝ දුරට නියාමනය නොකළ හා ක්ෂුද්‍ර මූල්‍ය අංශයට සම්බන්ධ, ඔවුන්ගේ සහ ඒ හා සමාන සිද්ධීන් සිය ගණනක් දැනට UNDP විමර්ශනය කරමින් සිටියි.",
      {
        "entities": [
          [0, 2, "PERSON"],
          [67, 71, "ORGANIZATION"],
          [100, 106, "LOCATION"],
          [149, 154, "ORGANIZATION"],
          [164, 171, "PERSON"],
          [209, 213, "ORGANIZATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      " අධිකරණ ප්‍රතිසංස්කරණ යෝජනාත් සමඟ ඊශ්‍රායෙල් රජය සහ ජනතාව අතර විශාල බෙදීමක් ඇති වී තිබෙනවා.",
      {
        "entities": [
          [0, 6, "LOCATION"],
          [33, 43, "LOCATION"],
          [44, 47, "ORGANIZATION"],
          [51, 56, "PERSON"]
        ]
      }
    ],
    [
      "Meta අලුතින් හඳුන්වා දෙන meta business suite හි පහසුකම් ගැන මේ වීඩියෝවෙන් විමසා බලමු. ",
      {
        "entities": [
          [0, 4, "ORGANIZATION"],
          [25, 29, "ORGANIZATION"],
          [30, 38, "ORGANIZATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      "පුරාණ ග්‍රීක ශිෂ්ටාචාරයේ සිට 19 වන සියවස දක්වා වූ කාල පරිච්ඡේදවල යාන්ත්‍රික රොබෝවරුන් නවෝත්පාදනයට අතීත මානවයා උත්සහ දැරූ ආකාරය මෙයින් විමසා බලමු.",
      {
        "entities": [
          [0, 5, "TIME"],
          [6, 12, "TIME"],
          [13, 24, "TIME"],
          [35, 40, "TIME"],
          [50, 53, "TIME"],
          [54, 64, "TIME"],
          [65, 75, "PERSON"],
          [76, 85, "PERSON"],
          [98, 102, "TIME"],
          [103, 109, "PERSON"]
        ]
      }
    ],
    [
      "අද්භූත දසුනින් පරිපූර්ණ සිහින දැක එයට ම බියවී අවදිවීමේ සංසිද්ධිය Sleep Paralysis යනුවෙන් හඳුන්වනවා.",
      {
        "entities": []
      }
    ],
    [
      "IT Field එකේ Data Scientist කෙනෙක් වෙන්නෙ කොහොමද? කියල මේ වීඩියෝ එක බලල අදහසක් ඇති කර ගන්න ඔබටත් පුළුවන්.",
      {
        "entities": [
          [13, 17, "PERSON"],
          [18, 27, "PERSON"],
          [28, 34, "PERSON"],
          [92, 97, "PERSON"]
        ]
      }
    ],
    [
      " “මං බස්වලින් බිමට වැටුණා, මං  ලිස්සලා කාණුවලට වැටුණා. මං වැටෙන තරමට මට ඒකෙන් නැඟිටින හැටි ඉගෙන ගන්න පුළුවන් වුණා.”",
      {
        "entities": [
          [0, 3, "PERSON"],
          [26, 28, "PERSON"],
          [53, 55, "PERSON"],
          [67, 69, "PERSON"]
        ]
      }
    ],
    [
      "ඇලපාත මුදලි තැනූ වලව්ව අදත් රත්නපුරයේ දකින්නට ලැබෙනවා. ඇලපාත මුදලිගේ චරිතය ගැන වැඩිපුර තොරතුරු සඳහන් වන්නේ ජනප්‍රවාද ලෙසිනු යි.",
      {
        "entities": [
          [0, 5, "PERSON"],
          [6, 11, "PERSON"],
          [17, 22, "LOCATION"],
          [23, 27, "DATE"],
          [28, 37, "LOCATION"],
          [55, 60, "PERSON"],
          [61, 68, "PERSON"]
        ]
      }
    ],
    [
      " අභ්‍යවකාශ තරණයේ අලුත් පරිච්ඡේදයක් අරඹමින් සිටින “Artemis” ව්‍යාපෘතියේ සුවිශේෂීතා ගැනයි මේ ලිපිය.",
      {
        "entities": [
          [0, 9, "LOCATION"],
          [48, 57, "ORGANIZATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      "පරිසර හිතකාමී ප්‍රවාහන මාධ්‍ය සඳහා නෙදර්ලන්තය විශාල ප්‍රසිද්ධියක් උසුලනවා. “Bakfiets” පා පැදි යනු ඉන් එකක් පමණ යි.",
      {
        "entities": [
          [0, 5, "LOCATION"],
          [35, 45, "LOCATION"],
          [75, 85, "ORGANIZATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      "මෙවර IPL තරගාවලියේ අවසන් වටයට සුදුසුකම් ලැබීමට වැඩි ඉඩකඩක් පවතින කණ්ඩායම් 4ක් පිළිබඳව යි මෙම ලිපිය. ",
      {
        "entities": [[5, 8, "ORGANIZATION"]]
      }
    ],
    [
      "බටකොළ ආචිචි සමඟ නිරතුරුව ම බැඳී පවතින දෙයකි ඇගේ මායා කොස්ස. මායා ආචිචි මැතිරූ මන්තර බන්ධනයකින් අනතුරුව ඇගේ ගමන් සහයකයා ලෙස සිටින්නේ එම මායා කොස්ස යි. ",
      {
        "entities": [
          [6, 11, "PERSON"],
          [65, 70, "PERSON"],
          [103, 106, "PERSON"],
          [112, 118, "PERSON"]
        ]
      }
    ],
    [
      "වන්දේ භාරත් දුම්රිය සේවාව නව දිල්ලි, මුම්බායි, චෙන්නායි, නාග්පූර් වැනි ඉන්දියාවේ ප්‍රධාන නගර ආවරණය කරමින් ක්‍රියාත්මක වෙනවා ",
      {
        "entities": [
          [6, 11, "LOCATION"],
          [29, 36, "LOCATION"],
          [37, 46, "LOCATION"],
          [47, 56, "LOCATION"],
          [57, 65, "LOCATION"],
          [71, 80, "LOCATION"],
          [89, 92, "LOCATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      "මෙටා සමාගම මේ වන විට හඳුන්වා දී ඇති ‘Take It Down’ නම් විශේෂාංගය ගැනයි මේ ලිපිය.",
      {
        "entities": [
          [0, 4, "ORGANIZATION"],
          [5, 10, "ORGANIZATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      "ඔබගේ ජීවිත කාලය තුළ අත්විදිය යුතු ලොව අසාමාන්‍ය දුම්රිය ගමන් පිළිබඳ තොරතුරු මෙම ලිපියෙන් ගෙන එනවා.",
      {
        "entities": [
          [0, 4, "PERSON"],
          [11, 15, "TIME"],
          [34, 37, "LOCATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      "පුරාණ අවුරුදු උත්සවවල ශේෂ රජරට ගොවි ගම්මානවලදී අදත් අපට දැකගන්න ලැබෙනවා. මේ ඒ ගැන විමසීමට ගත් උත්සාහයක්.",
      {
        "entities": [
          [0, 5, "TIME"],
          [26, 30, "LOCATION"],
          [31, 35, "PERSON"],
          [36, 46, "LOCATION"],
          [47, 51, "DATE"],
          [52, 55, "PERSON"]
        ]
      }
    ],
    [
      "තරග 2කින් සමන්විත ශ්‍රී ලංකා-අයර්ලන්ත ටෙස්ට් තරගාවලියේ පළමු තරගය ගාල්ලේ දී ඊයේ (16) ආරම්භ වුණා. එය දෙරට අතර පැවැත්වුණු පළමු ටෙස්ට් තරගය ලෙසින් වාර්තා අතරට එක් වුණා.",
      {
        "entities": [
          [24, 37, "LOCATION"],
          [65, 71, "LOCATION"],
          [75, 78, "LOCATION"],
          [79, 83, "DATE"]
        ]
      }
    ],
    [
      "පුරාණ අවුරුදු උත්සවවල ශේෂ රජරට ගොවි ගම්මානවලදී අදත් අපට දැකගන්න ලැබෙනවා. මේ ඒ ගැන විමසීමට ගත් උත්සාහයක්.",
      {
        "entities": [
          [0, 5, "TIME"],
          [26, 30, "LOCATION"],
          [31, 35, "PERSON"],
          [36, 46, "LOCATION"],
          [47, 51, "DATE"],
          [52, 55, "PERSON"]
        ]
      }
    ],
    [
      " “මං බස්වලින් බිමට වැටුණා, මං  ලිස්සලා කාණුවලට වැටුණා. මං වැටෙන තරමට මට ඒකෙන් නැඟිටින හැටි ඉගෙන ගන්න පුළුවන් වුණා.”",
      {
        "entities": [
          [0, 3, "PERSON"],
          [13, 17, "LOCATION"],
          [26, 28, "PERSON"],
          [37, 44, "LOCATION"],
          [53, 55, "PERSON"],
          [67, 69, "PERSON"]
        ]
      }
    ],
    [
      "සුඩානයේ හමුදා ජනරාල්වරුන් දෙදෙනෙකු අතර හටගත් ගැටුම, දීර්ඝකාලීන අභ්‍යන්තර යුද්ධයක් දක්වා පරිවර්තනය වීමේ අවධානමක් දැන් උද්ගත වී තිබෙනවා. සුඩාන මහජන අරගලයේ දැවැන්ත පසුබෑමකටත් එය හේතු විය හැකි යි. ",
      {
        "entities": [
          [0, 7, "LOCATION"],
          [8, 13, "ORGANIZATION"],
          [14, 25, "PERSON"],
          [26, 34, "PERSON"],
          [135, 140, "LOCATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      "තරග 2කින් සමන්විත ශ්‍රී ලංකා-අයර්ලන්ත ටෙස්ට් තරගාවලියේ පළමු තරගය ගාල්ලේ දී ඊයේ (16) ආරම්භ වුණා. එය දෙරට අතර පැවැත්වුණු පළමු ටෙස්ට් තරගය ලෙසින් වාර්තා අතරට එක් වුණා.",
      {
        "entities": [
          [24, 37, "LOCATION"],
          [65, 71, "LOCATION"],
          [75, 78, "LOCATION"],
          [79, 83, "DATE"]
        ]
      }
    ],
    [
      "සුඩානයේ හමුදා ජනරාල්වරුන් දෙදෙනෙකු අතර හටගත් ගැටුම, දීර්ඝකාලීන අභ්‍යන්තර යුද්ධයක් දක්වා පරිවර්තනය වීමේ අවධානමක් දැන් උද්ගත වී තිබෙනවා. සුඩාන මහජන අරගලයේ දැවැන්ත පසුබෑමකටත් එය හේතු විය හැකි යි. ",
      {
        "entities": [
          [0, 7, "LOCATION"],
          [8, 13, "ORGANIZATION"],
          [14, 25, "PERSON"],
          [26, 34, "PERSON"],
          [135, 140, "LOCATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      "“EctoLife” යනු ලොව පළමු කෘත්‍රිම ගර්භාෂ සපයා දීමේ පහසුකම යි. තවමත් මෙය සංකල්පයක් ලෙස පැවතුණත්, “EctoLife” යනු ඉටුකර ගත හැකි යථාර්ථයක්. ",
      {
        "entities": [
          [0, 10, "ORGANIZATION"],
          [15, 18, "LOCATION"],
          [61, 66, "TIME"],
          [95, 105, "ORGANIZATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      "මේ අපුර්ව වගේ ම මිල අධික අභ්‍යවකාශ චාරිකාවේ යෙදෙන ඔබට රසවත් ආහාරයක් භුක්ති විඳින ගමන් ලෝකයේ අනර්ඝත ම වයින් වීදුරුවක රස බැලීමේ අවස්වථාත් උදා වනවා.",
      {
        "entities": [
          [25, 34, "LOCATION"],
          [50, 53, "PERSON"],
          [86, 91, "LOCATION"]
        ]
      }
    ],
    [
      " මේ රාජාලි විශේෂය එකල ජීවත් වූ කැංගරුවන් සහ, ඒ හා සමාන ජීවී විශේෂ කිහිපයක් ම ගොදුරු කර ගන්නට ඇතැයි සැලකෙනවා.",
      {
        "entities": [[17, 20, "TIME"]]
      }
    ],
    [
      "මිනිසා තාක්ෂණික ව දියුණු කළ AI හෙවත් කෘත්‍රිම බුද්ධිය මිනිසාගේ ම පහසුව,වින්දනය සහ කාර්යක්ෂමතාව වැඩි කර ගැනීමට උපකාර වන බව බොහෝදෙනාගේ අදහස යි.",
      {
        "entities": [
          [0, 6, "PERSON"],
          [54, 62, "PERSON"],
          [122, 132, "PERSON"]
        ]
      }
    ],
    [
      "ප්‍රවාහන පහසුකම් නැති, ඉගෙන ගන්න කිලෝ මීටර ගණනක් දුර පාසලට යන්න සිදුවන මේ පෙදෙසේ සොබා සුන්දරත්වය නම් ඉහළ යි. ",
      {
        "entities": [
          [53, 58, "LOCATION"]
        ]
      }
    ],
    [
       "ලංකාවේ රාජ්‍ය ආයතන දුවන්නේ පාඩු පිට. ඒ හින්ද ම රාජ්‍ය ආයතන 400කට වැඩි ගණනක් ප්‍රතිව්‍යුහ ගත කරන්න ආණ්ඩුව ලෑස්ති වෙනවා.",
      {
        "entities": [
          [0, 6, "LOCATION"],
          [14, 18, "ORGANIZATION"],
          [54, 58, "ORGANIZATION"],
          [98, 104, "ORGANIZATION"]
        ]
      }
    ],
    [
        "බටහිර සම්බාධක හමුවේ රුසියාවේ බලශක්ති වෙළඳපොළ අනතුරට ලක් වුණා ද? මේ ඒ ගැන කරන සොයා බැලීමක්.",
      {
        "entities": [
          [20, 28, "LOCATION"],
          [37, 44, "LOCATION"]
        ]
      }
    ],
    [
        "උතුරු යුරෝපයට අයත් අධික සීතල දේශගුණයකින් යුත් නෝර්වේ රාජ්‍යයේ පිහිටා තිබෙන සුන්දර සංචාරක ඉසව් 5ක් පිළිබඳව යි මෙම ලිපිය.",
      {
        "entities": [
          [0, 5, "LOCATION"],
          [6, 13, "LOCATION"],
          [46, 52, "LOCATION"],
          [53, 61, "LOCATION"]
        ]
      }
    ],
    [
        "ලංකාවෙත් පුරාණයේ පටන්ම සම්බුදු තෙමඟුල සිදුවූ වෙසක් දිනය විවිධ අන්දමින් සමරා තිබෙනවා. මේ ඒ ගැන සිදු කළ විමසුමක්.",
      {
        "entities": [
          [0, 8, "LOCATION"],
          [9, 16, "TIME"],
          [45, 50, "DATE"],
          [51, 55, "DATE"]
        ]
      }
    ],
    [
        " හමුදා කණ්ඩායම් දෙකක් අතර ඇවිළුණු ගැටුම් නිසා සුඩානයේ සුඩානයේ “කාර්ටූම්” නුවර හට ගත් ඛේදවාචකය තවමත් අවසන් ව නෑ.",
      {
        "entities": [
          [0, 5, "ORGANIZATION"],
          [45, 52, "LOCATION"],
          [53, 60, "LOCATION"],
          [61, 71, "LOCATION"],
          [72, 76, "LOCATION"]
        ]
      }
    ]
  ]
}
